從丁蟹看《國歌法》

從丁蟹看《國歌法》／徐少驊
tsuisiuwa

《國歌法》正式刊憲，我在Facebook 留言：「《國歌法》就等於丁蟹要求玲姐愛他，為什麼人民要尊重國歌？尊重是要發自內心，而不是靠立法『要求』回來的。」

其實想深一層，認為自己的描述並不夠精準，因為丁蟹一直認為玲姐是愛他的，只是受到方進生（劉松仁飾演）的影響，玲姐才對丁蟹產生誤會。

丁蟹錯手打死方進生，被控謀殺，丁蟹選擇自辯，他要證明自整個案件的重點是「浪子回頭金不換」，並且整件兇殺案始於一個誤會。

在一場法庭戲，丁蟹盤問玲姐時，堅持玲姐是愛他的，玲姐強烈否認，大喊：「唔係呀，我而得你死呀！」丁蟹仍是鍥而不捨，在苦苦思索之下，他終於想起，玲姐離開他，始於他往澳門找他的前妻。於是他確定了，玲姐是誤會了他去澳門找前妻是為了重續前緣，才會因妒成恨，他花大量法庭時間嘗試向玲姐解釋，法官多次要求丁蟹進入正題，對如此荒誕的情景，玲姐終於忍不住笑了出來。

今天中共也是像丁蟹般認為自己是「可愛」的，自己是「正確」的，在經歷百年國恥之後帶領中國人再次站起來（浪子回頭金不換），反對他的人是「誤會」了他，受到「美帝亡我之心不死」的蠱惑。所以中共要用洪荒之力，糾正錯誤，令香港人重投懷抱。

是的，香港人就是玲姐，即使力竭聲嘶的高喊：你好乞我憎呀！你好恐怖呀！中共還是要以立法要求香港人「尊重」他、「愛」他。

對於如此荒誕的情境，我們也只可以學玲姐那樣，發出恥笑！

類別：政治
標籤：國歌法, 林鄭月娥
發表迴響
主場博客
寫網誌.

咁劉細良太平紳士咪幫過「丁蟹」打工